換意大利電視台拍片反擊 中國人吃狗愉快、我們向日本道歉

國際名牌Dolce & Gabbana（簡稱DG）的設計師，因為在網路上留言辱中，直言「中國是屎國」、「中國這個無知、骯髒又發臭的黑手黨」、「很慶幸我們不會吃狗肉」，而在中國掀起一連串風波。不過，在中國人高調抵制DG的風潮下，義大利的電視節目仍無畏中國人的不滿，在脫口秀節目中反酸中國人愛山寨、愛吃狗肉、愛隨地吐痰。而節目在提到DG設計師的「中國這個無知又骯髒的黑手黨（Mafia）」留言時，還有意無意的把「Mafia」讀成毛澤東的姓氏「Mao-fia」，同時嘲笑「中國人的（性器官）都很小」，充滿諷刺。節目曝光，再度震碎中國網友的玻璃心，痛批義大利人想把事件升級到外交層次。

上周五（23日）晚間，DG在微博官網發表道歉聲明後，沒多久，義大利第九電視台（Nove）的脫口秀節目《Fratelli di Crozza》馬上「翻拍」DG設計師多爾切（‎‎Domenico Dolce）及加巴納（Stefano Gabbana）的道歉影片，安排喜劇演員「重新向中國道歉」。《Fratelli di Crozza》是第九電視台的熱門節目，於每周五晚上9時的黃金時段播出。

在重新道歉的影片中，旁白依序被改成：「我們希望向全世界的日本人道歉，『他們人很多』」、「我們的家庭教育我們，不能不尊重任何人，即使是習慣往地上吐痰的中國人和日本人」、「中國人會瘋狂山寨我們的一切，他們連黑手黨都抄襲（暗諷中國共產黨是山寨黑手黨），不過真相是，中國山寨沒有以假亂真的能力。因為我們都知道黑手黨是來自義大利的，中國連壞的都要山寨」、「最後我想補充，中國人是吃狗的人，好的，對…不…起，祝你們吃狗愉快」。（國際中心／綜合外電報導）

妹撚串但我鍾意

畀人笑緊仲要話我鍾意。

邊個係支那人咪笑邊個

屌你，一睇就知全世界都憎你中國人，
只差在有無講出口，
我欣賞你意大利人

意大利人原來唔會講大話

其實關日本人咩事

似樣

同時嘲笑「中國人的（性器官）都很小」

岩呀
意大利人眼中你未又係支那人

我唔介意鬼佬分辨唔到我哋係香港人定支那人，總之成件事係笑梗支那人
人哋問到我係咩人，我會講：香港人

等睇 : 人地意大利係笑埋香港人

中國人應該反擊，叫國民去意大利，將一車車Pizza加上菠蘿，質畀當地人試拍片

前提係，你有命出得返黎

我唔會因為同係黃種人而幫支那人囉

你係意大利人？

點解外國人講真相就侮辱到支那人 好難駁

本身D&G個"道歉"片都係串鳩支那人
講意大利文, 個中文字幕亂譯

意大利人憎中國多d 定憎韓國多d

人地都用筷子呀

就好似同一間公司，唔同部門，腦細屌梗廁所部門，我哋IT狗都唔會理，關我撚事

真焦土派

Maofia

唔通南韓人周街撞, 北韓人食核彈大又關我事咩

我地係bno holder係白人
你就支那人

公道啲講句 意大利人本身都係鳩撚屎
歐洲蝗

正解

陣間有班child登仔衝出嚟咬人話出到國人地都係當你chinese，係到潛意識捆綁大家都係中国人。

而事實上你個人行為柒去到邊都會有人屌，唔會因為你係唔係chinese。

當然有D外國人仇視chinese去到一個見到就屌嘅地步，呢個時候你應該怪你嘅蛆国同胞其身不正出國柒，而唔係衝出嚟覺得受辱屌連登仔大家都是中国人

Maofia lol

國米班主係支那人

支持反意大利，睇佢地幾時燒林寶同拉利

歧視支那人係正確嘅

你講得好岩
根本如果鬼佬指住你叫chink個陣
你應該即刻話佢知你係香港人唔係支那人
並大聲笑尻返佢轉頭咁都認錯
佢地就會面都紅晒同埋say sorry

支那人拍返套video放上youku笑返意粉囉

支那仔

全部asian都係fucking chinese
而家笑你同族呀

其實香港應該做多點propaganda
講香港人係全世界最憎中國人既種族先岩

有冇渠道可以以香港人身份讚意意大利人講得啱

係
中國人同香港人完全一樣
聽到鬼佬say sorry真係有種我大中華兒

單憑五官，西方人未必分到亞洲人，
19成日都話畀人誤會係日本人，
正如我都分唔到美國人同歐洲人。

死開啦支那人
我揸bno架

即使是習慣往地上吐痰的中國人和日本人

某南非女友youtuber都成日比人屌fucking chinese，唔通佢又拍片還拖？

你一個人出去到係揸住BNO/香港護照你就係代表緊嗰個地區，你自己都唔搞好自己地區形象，人地一屌你係chinese你就起晒鋼咁即係你自己心入面都認同大家都係中国人啦。

你要咁樣自認chinese真係恭喜香港加速回歸赤化，連認識形態都融合埋

人地除左睇樣, 仲會睇埋行為
有禮貌衣著正常根本問題唔大
大大聲講野同著到支那大媽咁就抵死啦

你都係黑頭髮黃皮膚，你都係中国人，港共真係無教錯，連登班00後係咪讀呢啲屎片大

Ching 食開狗肉周街屙屎?

連登仔咁開心做乜，家下寸埋你地食狗喎

祝你們吃狗愉快

講事實又點侮辱

南意先係
北意係工業中心

我地中國人反義大利

今年報團會唔會有義大利深度遊

中國人真係最鐘意夾埋外人笑自人，5000年都係咁

你食狗肉嫁？

Ho ball ar italy

人地講真野 就話人侮辱
啲中國人睇到好應該覺得羞家先係
永遠唔識反省既支那

隔離post有片

意大利節目借 D&G 風波 嘲中國人吐痰、抄襲、食狗肉 大陸網民籲抵制意國商品

順手搬埋個comment過嚟

Mao-fia 呢個好笑

五毛出哂黎

行撚開啦你
香港人會食狗嫁
報警拉鳩你呀

D支那狗又跑出黎吠

班垃圾賊就多，扮晒野唔識分亞洲人，就自以為高尚

意大利、西班牙
兩大南歐蝗蟲

翻大陸啦，上連登黨知道你就仆街架啦

人地連日本都踩埋，你覺得香港人可以置身事外咩

片呢

意粉佬串得好 食狗係低文化的表現

講真，西班牙好過意大利

意大利人識中文

講事實唔叫歧視

抵制法拉利林寶

講日本人鍾意隨地吐痰都叫講事實？意大利佬污糟過日本多多聲啦

係荷蘭好多人叫支那人叫 small dick Chinese